扣稅延期年金邊間好？

我見有隻扣稅儲蓄一隻扣稅退休，有冇邊間ok?

放落MPF 再提早拎出黎冇咁嬲

推

如果唔理顏色...一定係中銀人壽

唔係改左?

可以幫幫你

你指儲蓄定退休個隻先

利申manulife agent
想望多間公司比較下pm

btw年金唔建議太後生買 etf果類長線一定跑贏年金

唔想益政府

做Broker
可以一次過幫你對比市面所有年金
可以揀一隻你覺得最好嘅

但年金未益左堆藍到嘔既保險公司 同埋扣稅係扣好撚少 如果仲後生不如自己滾大舊錢

3X 唔後生啦

啲agent broker煩撚到

$60,000 x 17% = $10,200，省唔少

理論上就中人壽最好，唔在意return咪支持返 本地

如果你交到17%既稅額 你應該都唔點care果一萬幾千啦

總之唔好買匯豐 and 恆生 就ok

Generali 同中銀好似係最快回本期

本身想買hsbc （出糧戶口）

岩岩睇到呢個post 巴打可唔可以講多小小 因為個rate唔靚？

其實可扣稅延期年金係做晒儲蓄同退休兩樣野都ok
現時最靚同市佔率最高都係中銀人壽
而家投保，限期前仍可申請緩繳2020/2021暫繳稅！

利申：中銀人壽agent 歡迎交流交流

好似是但搵一間都仲靚仔過佢
方間做既排名頭十都上唔到

唔太關事，年金嗰重點根本唔係滾出嚟嗰個厘數，係個慳1皮野稅，供完隔一排拎翻出黎，拎翻本=過住每年賺大約17厘，前提係要有翻咁上下收入。

咪Kai，對中產嚟講呢樣算係令佢哋受益嘅政策，好難得，如果唔係交稅=倒錢落海，就算唔care都唔會想比。

巴打 想問多小小

見中銀人壽個網 40歲以下既plan一定要60歲先拎到錢（40up可以50歲拎）？

利申： 29歲 目的淨係為退稅 所以想早啲拎得返筆錢

大概月入幾多要買？

40up買到既係固定年期既plan,40-44要係第11年先開始派，45或以上可以係第6年可以派年金.
同終身版（即你而家買到個隻）分別其實係派年金既時間會唔同。

如果有需要，兩隻都可以唔洗等到派年金既時間，可以提早離場按當時現金價值拎錢，所以扣稅年金係好彈性嫁幾時拎就隨巴打決定，當然積存等到派年金個plan就更抵玩

有啲咩可以係度再問我或者tg for more details亦可以～

搭兩萬蚊woo

記得之前中銀個款係供十年可以原價退返
即係每年供6萬，十年就拎返60萬
冇賺冇蝕
只係每年賺左$10200免稅額
十年就$102000
其實你有方法每年賺17%可以唔買

按每人有既免稅額都會有唔同
可以去呢個稅階表望望

係因為 匯豐同恒生係用自己嘅保險公司 姐係「
匯豐保險」同埋「恒生保險」，而哩兩間係細保險公司 同出面 大保險公司啲回報係差啲嘅

不過點解呢兩間銀行都仲做到年金呢，主要係因為 1. 啲客唔識野 2. 過RM serve得過客好 個客知道就算回報差少少 都唔緊要照買

所以我覺得你可以compare 吓出面幾間大嘅保險 睇下邊個好啲

最後我覺得年金反而唔洗搵agent 買 ，walk in 入銀行買都得 銀行反而容易幫你check哩check路 現金價值呀 過數點搞呀 之類

無左啦依隻， 比IA fung 咗

唔撚係麻
咁買mpf好過年金

17%好撚易到，唔會真係好多錢剩
有得扣稅如果嚿錢唔係hold太耐其實好抵玩

呢樣真係要計稅先知，大概月入4，5萬或以上先抵買，扣完免稅額，通常仲有2萬蚊係可以直接扣落稅嗰度，每年update

可唔可擺上黎？

BOC Life 同 Sun Life 回報上ok
BOC Life 有折頭

唔可以，如果有心想睇可以TG 我

保證breakeven延後左一年，boclife仍然係市場上最靚仔

boclife係市場上市佔最高同最靚仔丫，而家仲有保費折扣優惠

Bocl agent ，details 巴打可tg 交流了解

中資就中銀 外資就Sun Life
前者頭幾年保證回報好啲
後者就中後期保證回報同非保證回報好啲

利申：Sun Life Agent 歡迎解答問題

同求
最主要早拎錢 唔使鎖咁耐
3x頭 過哂17% tax好耐 求irr高年期短既plan

想講投連單？

做自願性老強供款好過啦
40唔夠年金傻的嗎

大貓

上年年頭有呢款
買十年可退全數本金
大把fd買左

年金可以8,9年左右就 breakeven 退保

一萬幾千喺政府度定喺自己度都唔care?
我諗就算交緊15%嘅人，唔少都會想慳呢9000

每年淨係得個供款額可以扣稅，個本金無得扣
所以係總回報17%，而唔係每年賺17%

假設供款期5年，每年60000，10年後break even攞錢走
本金30萬，總共賺左60000*17%*5=51000

計番10年總回報係17%
可能月龔2800仲高回報過買年金

幫你老母咩

冇左啦，講返冇意思

佢買儲蓄定回本

你又知遲下唔出返
總之冇呢款plan就唔買

雖然改左啲，但而家Bocl都仲係市場上最靚啊一路等一路蝕啊巴打，每等一年慳少一年
早買早享受

咪on9
今年美股賺既都唔洗買十幾年

巴打勁姐唔係個個都好似巴打咁識玩肌票
同埋其實有畢錢都擺係銀行唔郁，拎去扣稅當邊儲邊慳稅都唔錯
Anyway，新年快樂，越搵越多

請問邊到可以揾多d資料啊？

唔勁
不過都唔想比你呢d agent賺
唔出返上年個款plan咪唔買
你向中銀高層反映下
回報17%但同時hold 60萬
唔好講到咁着數

因為始終都係年金plan,原意唔係睇短線
相比其他公司，BOCL已經係最靚最著數

睇長線買扣稅mpf仲好
十年回報一定多過17%
點解要買年金
就係買比十年拎得返可以再loop
醒少少好唔好

TVC?

各花入各眼，唔同人有唔同選擇姐
Tvc彈性細好多，同一般mpf形式一樣有排先有得攞
想了解唔同產品，歡迎巴打們交流交流

買年金都傻
你今日用5千蚊去供,第時每月拎返5千蚊
但拎返個5千蚊可能已經無左5千蚊既價值

年金係用黎扣稅

其實個selling point 係扣稅

年金咪又係有排先拎返
叫左你同老闆反映下
出返個十年年金plan
醒少少啦
Sales

扣稅我用扣稅mpf回報一定高過17%

唔係話
冇左這計劃咩？

幫老母睇過

仲有4年退休 佢唔做投資 廢事佢放銀行 用左佢

搵irr 高既係咪得返東亞

（只搵保證回報plan)

咁mpf 最早要60歲先拎得，到時可能收歸國有啦

你問下樓上條agent 年金幾時拎得

班友都on9
冇10年拎得返本金既年金根本冇賣點
一直供到退休拎年金
咪冇得拎長生津/綜援
點賺到盡
agent叫你地班高層出返十年甚至更短年期拎到年金